[勇士再現]指林鄭曾駐英近兩年不合參選資格 覆核王申司法覆核

特首參選人林鄭月娥在2004年9月至2006年3月間出任香港駐倫敦經濟貿易辦事處處長並居於英國。「長洲覆核王」郭卓堅質疑林鄭月娥違反《行政長官選舉條例》，入稟申請司法覆核，指選舉事務處的總選舉主任批准林鄭月娥參選的決定有問題，要求法庭頒令取消她的參選資格。

郭卓堅指，根據《行政長官選舉條例》，參選人在行政長官職位出缺之日前在香港通常居住連續不少於20年，即至少由1997年6月30日起便在香港通常居住。郭指林鄭在2004年至2006年間，以英國居民身分居於英國。

案件答辯人是總選舉主任黃思文。郭在入稟後見記者，他指黃思文有疏忽，「咁都畀佢選」，他又指入稟的目的是要讓林鄭「選倒都十五十六」，令她擔心自己有沒有資格做特首。

推到條死八婆仆街冚家產

係咪有上連登

可能有人報料俾佢聽

做實事

應該係

連登比料？

咪話左由香港公司派駐海外係當通常居港囉

果班友我當佢地投曬共

但用英國護照入境算係英國通常居住？

係

基本全部自稱立法會議員都冇係呢D野上真正出過手，怕影響前途咪推退左休果班出黎囉

長毛玩過幾次jr，好似大部分輸

教主都好似有做過

Sor，忘記左佢兩個，咁我更正番為白鴿同公民袋

個班憨鳩大律師都唔撚化
長洲人醒過佢地十萬倍

推la屌

你老母就零成本，人地覆核覆到破產 你估堂費唔駛錢

自膠

泛民咁有義氣，挨義氣經濟上支持啦

薯片好似都係一樣？

主要係錢既問題,，輸咗要俾埋港共律師費

燒銀紙架，咪當泛民係畢菲特啦

好波 拉埋曾俊華條濕鳩落黎

都駐英

但張簽證應唔同

律政司入稟就即日開庭
呢d就等十幾年先開

JR敗訴一向要bear cost

法援未必批足

其實應該輸
駐外其實唔當居住外國
外國簽證要求你居住夠日數
日數會計幫政府係外國做野

但佢果陣有居英權

老燒覺得哩個point有得打(尾5mins)
咁係好事定壞事

燒山唔好咁講野啦
燈死d應該要被燈死既人啦

覆核王以前做過司法部門

唔怪得咁堅

應該要睇用乜passport入境英國
如果係特區就一定係告唔入
但係用BC就有得研究下喇